## Telegram bot для postich

### Запуск проекта

1. Запустите команду установки зависимостей```npm install```, 
   после которого должна появится папка с хуками
   husky. Если этого не произошло, запустите команду
   ```npm run prepare```.

2. Далее в корневой папке проекта создайте файл ```.env``` 
и запишите туда токен телеграм бота 
в формате ```TELEGRAM_TOKEN=токен``` и адрес сервера ```BE_URL=http://айпи:порт/api/v1/```.
   
3. Запустите проект командой ```npm start```

### Линтеры

В проекте используются средства для контроля стиля кода.

#### Eslint

ESLint позволяют разработчикам находить проблемы в коде,
не запуская его.

В проекте реализовано два скрипта для быстрого использования
eslint:
* ```npm run eslint``` - запуск eslint
* ```npm run eslint:write``` - запуск eslint с попыткой
  автоматического фикса
  
#### Husky

Пакет Husky позволяет задействовать хуки Git. В проекте
используются два хука: 
* на прогон линтера перед коммитом
* на наличие тикета в сообщении коммита